1) не работает -v для windows. Приходтися делать всё в руками внутри контейнера. 
Это нормальный способ, если данных мало(с traefik получилось)
Но с nginx нет, так как много очень файлов надо изменять, заливать и тд.
и если какая-то ошибка в них(которая приводит к крашу nginx) ломается и весь контейнер, приходится пересоздавать и заново всё это туда закидывать. Как это можно исправить? и есть ли какая-то альтернатива?
2) Вирутальная машина не работает совместно с docker desktop. Поэтому все сервисы работают на хосте, является ли это большим недочетом?
3) проблемы с chips.js (в вашем проекте orders.js) при добавлении в этот файл чего-либо нового, сразу же крашается ...api/v1/chips/list
Не могу понять, в чём проблема.. из-за этого и не получатся добавить mock для lua и xslt
4)SSI вытекает из предыдущих пункто, поэтому пока нет возможности его реализовать.
